windows RT係咪生不逢時？

windows RT 2012年同windows 8一齊推出
專行arm cpu行唔到x86程式，被視為失敗作
而arm cpu當時表現遠不及
冇諗過係近10年後，arm cpu係更低耗電量/工藝下，單核居然x86嘅最新嘅intel同amd cpu (apple m1, m1x)
遲啲仲可以可以行到32核Mac pro
如果windows RT 遲10年推出，係更強同更低耗電量/工藝，一定更成功，甚至贏windows 10
（依家windows 10行arm要經過vm，一定影響表現）

淨係行佢爛鬼store d apps我不如買ipad

都windows mobile 死症一樣
又係用desktop 既觀念去諗mobile 咁
windows RT 個定位係點, develop 個邊無考慮過, 變到唔上唔落咁....

依家arm chip行緊MacBook
遲啲可以行埋Mac pro
依家佢都唔係淨係買store app

睇吓依家Mac

依家有arm版win10咪一樣打唔贏arm Mac

a14嘅asic（硬件）+fcpx（軟件）=超越x86嘅剪片體驗
唔係啲asic發力，其實個效能冇乜特別
唔剪片嘅話，比起效能，續航力強咗，可以玩下iOS app先至係賣點

因為apple有錢啲

Windows RT 做緊縮水版 Windows,
而 iPad 做緊放大版 iPhone
M1就好似係放大版iPad支援macOS

1. apple可以行到x86不過要轉譯器
2.只有apple有咁大號召力可以逼人出arm程式

生咩不逢時，M$ 唔夠經驗，又無心做，佢搞windows on Arm似係插旗多過想大搞，點都會死

m$ 屌住用緊...

冇app 嘅iPad搵鬼用

on9 依家個windows 10 arm有咩native app/game？

冇app因為冇人用

冇Apple 咁上心去開發同用粒arm core
arm 性能幾勁都唔會成功啦

Mac 轉 arm 可以用返 x86 app
Windows arm 完全用唔到 x86 嘅 program
後者點可能成功？

有嫁，點會冇，只係之前都只係得32bit

When we first launched Windows 10 on ARM in late 2017, the long tail of apps customers needed were dominated by 32-bit-only x86 applications, so we focused our efforts on building an x86 emulator that could run the broad ecosystem of Windows apps seamlessly and transparently. Over time, the ecosystem has moved more toward 64-bit-only x64 apps and we’ve heard the feedback that customers would like to see those x64 apps running on ARM64. That’s why we are working on expanding the capability of our emulation to include x64 applications and sharing this first preview to gather feedback.

根本死係Microsoft 到
佢根本無心搞

講緊 rt 呀
嗰陣d app仲少過 windows phone

到時需求大就會多啲app㗎啦

Windows RT係真係無X86㗎
Windows RT 死咗之後Windows on ARM先有

唔知佢講緊邊隻windows反正arm Mac之前連64bit轉譯都唔撚整

生你老母閪 無app用都叫人轉arm 佢咁搞法到執都未轉到去arm

賣4000蚊一個app都冇